# Bank

## 1. Назначение сервиса
* Account Controller API RESTful API для управления банковскими счетами и транзакциями.
  
## 2. Перед запуском

Перед запуском сервиса необходимо убедиться в наличии на локальной машине
следующего программного обеспечения:
* **Java Development Kit(JDK) v17**.

### Процесс запуска

Для запуска приложения через среду разработки IntelliJ IDEA необходимо выполнить следующие шаги:

1. Клонировать репозиторий с исходным кодом сервиса Bank из GitLab в нужную папку;
2. В корневой папке, перейти в директорию с настройками конфигурации приложения `src/main/resources/`;
3. На вкладке Maven выбрать сервис `bank`, перейти в раздел Maven  ` -> Lifecycle` и выполнить последовательно задачи `clean`
   -> `install`;
4. Для отдельного запуска тестов проекта, на вкладке Maven выбрать сервис `bank`, перейти в
   раздел `Lifecycle` и выполнить задачу `test`;
5. Запустить приложение через кнопку `Run 'BankApplication'` с панели инструментов.
6. После запуска, сервер будет доступен по адресу http://localhost:8080/swagger-ui/index.html.

## 3. Структура проекта

### Bank

Главный модуль сервиса, предназначенный для выполнения задач управления банковскими счетами и транзакциями.
Отвечает за выполнение контрактов API и маппинг классов DTO в сущности, используемые в базе данных.

#### Взаимодействие с базой данных

Для взаимодействия с базой данных в модуле используются классы-сущности (entity). Находятся в директории [domain](src/main/java/ru/aston/bank/entity).
Представляют собой POJO классы:

[Account](src/main/java/ru/aston/bank/entity/Account.java)
- класс, представляющий сущность учетной записи в системе.

[Transaction](src/main/java/ru/aston/bank/entity/Transaction.java)
- класс, представляющий сущность для ведения историй транзакций для всех изменений баланса.

[TransactionType](src/main/java/ru/aston/bank/entity/TransactionType.java)
- класс, отвечающий за представление сущности типа операции транзакции в базе данных.

#### Контроллеры сервиса Bank

Контроллеры модуля находятся в директории [controllers](src/main/java/ru/aston/bank/controller).
Представляют собой классы, предназначенные для обработки запросов по управлению сущностями счетами и транзакциями.
Отвечают за реализацию функционала по выполнению контрактов API.

### bank-api

Модуль с описанием контрактов для взаимодействия с функционалом сервиса Employee.
Содержит в себе классы DTO - сущности.

* Создание счета [POST /api/accounts]]
  * Создает новый банковский счет с указанными данными.
    POST /api/accounts
    Content-Type: application/json
* Пополнение счета [PATCH /api/accounts/deposit]
  * Производит пополнение указанного банковского счета на указанную сумму.
* Снятие средств со счета [PATCH /api/accounts/withdraw]
    * Снимает указанную сумму со счета.
* Перевод средств между счетами [PATCH /api/accounts/transfer]
    * Переводит указанную сумму с одного счета на другой.
* Получение списка счетов [GET /api/accounts]
    * Получает список всех доступных банковских счетов.
* Получение списка транзакций для счета [GET /api/accounts/transactions/{id}]
    * Получает список транзакций для указанного банковского счета.

## 5. Настройки сервиса

### Общие

Основные настройки сервиса лежат в файле [application.properties](src/main/resources/application.properties).

Они описаны в нескольких секциях:

* server - указываются необходимые настройки для работы встроенного в приложение сервера:
    * port - установка порта для работы сервиса
* spring.datasource - секция настроек для базы данных
    * url - адрес базы данных
    * username - имя пользователя базы данных
    * password - пароль
    * driverClassName - класс с драйвером для работы hibernate
    * schema - имя рабочей схемы базы данных

* logging - настройки логирования
    * level - настройки уровня логирования для различных префиксов

* management - секция настроек для управления приложением
    * endpoints.web.exposure.include - шаблон эндпоинта, для управления приложением
    * metrics.export.atlas.enabled - включение экспорта метрик
    * health - секция установок для проверки работоспособности приложения

* swagger - секция настроек для отображения информации в Swagger
    * springdoc.api-docs.path= указывает путь к документации OpenAPI
    * springdoc.swagger-ui.path= указывает путь к пользовательскому интерфейсу Swagger
    * springdoc.swagger-ui.enabled= включить или отключить пользовательский интерфейс Swagger

### 6. Автор
* Фатхелбаянов Динар

